【MPF北美基金必勝】亞馬遜首破2000美元巴菲特再增持 《北美自由貿易協定》將達成協議

雖然《北美自由貿易協定》（NAFTA）有望在周五達成協議，惟新興市場貨幣持續下挫，阿根廷央行昨崩潰式地提高利率，為經濟前景增添隱憂，令阿根廷披索再受重創（詳見A24版）。土耳其里拉、南非蘭特、巴西雷亞爾、墨西哥披索、俄羅斯盧布、印度盧比、印尼盾等紛紛下滑，利淡市場氣氛，道指及標普500指數早段偏軟。不過亞馬遜早段首次升穿2000美元大關，帶動納指創新高。「股神」巴菲特繼續看好蘋果前景，透露自公布次季其投資旗艦巴郡的持倉後，又「略微」買入更多蘋果股票。蘋果股價早段微升。

巴菲特解釋，喜歡投資蘋果，是因為看好其品牌力量及產品生態系統，並不關注其短期的業績。他說：「我不會關注下一季或明年的銷售。我的關注點是數以億計消費者依賴iPhone過日子。」巴郡是蘋果第二大股東，其持股約值560億美元。蘋果股價已較次季末升逾20%，本月早前成首家市值突破1萬億美元的美國上市公司。

亞馬遜有望成為第二家市值突破1萬億美元的美國上市公司，只要其股價觸及2050美元，其市值就能跨越1萬億美元大關。摩根士丹利分析師Brian Nowak看好亞馬遜前景，預期雲端、廣告等業務可推高盈利，將未來12個月的股票目標價由1850美元，上調至2500美元，較周三收市價仍有25%的水位，昨早段其股價繼續向上。亞馬遜股價今年以來升約70%。

美通脹加快 消費支出增幅超薪酬

昨公布的數據顯示，美國通脹增長加快，聯儲局的首選通脹指標——個人消費支出（PCE）價格指數在7月按年升2.3%，較前值高0.1個百分點。剔除波動較大的食品和能源價格，7月核心PCE價格指數按年升2％，同樣較前值高0.1個百分點。這是繼5月數據以來，核心PCE在6年內第二度觸及聯儲局的2%目標。

由於物價上漲等因素，美國消費者7月的消費支出增長幅度，超出薪酬的增幅。上月個人收入按月升0.3%，而個人開支卻按月增長0.4%。消費者支出穩步增長，反映美國第三季開局的經濟增長持續强勁。

美商務部：美企次季利潤增16%

受惠於經濟增長及減稅，美國商務部稱，次季美國企業利潤按年增長16.1%，為6年來最大增幅。稅改是提振利潤的主要因素。根據最新的數據，美國企業的稅務支出按年減少33%。有關數據與標普500指數公司的數據有所不同，因為政府數據包括未上市和上市公司，是衡量商業情况最全面的晴雨表。

不過由於海外需求受限，美國本土企業利潤增加之際，海外利潤升幅收窄。美國小型上市公司利潤激增，投資者預期強勁的美國經濟將提振小型企業，惟貿易矛盾可能影響跨國巨企的盈利（見圖）。

不過美國和加拿大對貿易談判進展態度樂觀，白宮計劃通知國會有意簽署新的NAFTA，以期符合所需的90天通知規定，爭取NAFTA 2.0在12月1日（墨西哥總統換屆）前簽署。歐盟也釋出善意，稱歐盟願與美國在貿易談判中，取消汽車等一切工業產品關稅。

（綜合報道）